假訊息累多人枉死 印度政府要求 WhatsApp 承擔責任

自從互聯網的普及，虛假訊息的傳播比以往容易，雖然透過網絡查證消息真偽不難，但很多時人們轉發訊息前都沒有查證。之前美國總統大選期間，假新聞在 Facebook 泛濫，現在同屬 Facebook 旗下的 WhatsApp 陷入相同的苦況，被要求對印度的假訊息氾濫負起責任。

印度用戶多達 2 億，是 WhatsApp 的最大市場，不過假新聞消息亦透過 WhatsApp 散播，最後釀成了悲劇。其中今年 5 月，有謠言指 Jharkhand 地區有身穿黑衣的男性在村莊之間徘徊，目的是要綁架兒童，謠言引發了恐慌，當地人對外來者開始懷疑。結果來自其他地區的商人 Haleem 和 3 名同伴駕車途經當地，未有在村民設立的檢查點停車，最後 Haleem 被村民打死。

類似的情況還發生在印度其他地區，不少人因此枉死，原因是村民從 WhatsApp 收到謠言後信以為真，懷疑外來者是兒童綁架或活摘器官販賣的集團成員，最後被村民以私刑虐待致死。印度的電子信息技術部（MEIT）於本週二要求 WhatsApp 承擔責任，採取措施阻止虛假訊息和挑釁性內容傳播，MEIT 直指人們傳播虛假訊息，WhatsApp 難辭其咎。WhatsApp 回應指他們對事件感到震驚，會採取教育和行動作為回應，同時亦認為虛假訊息、誤傳和惡作劇需要政府、社會和科技公司攜手解決。

來源：cnbeta

點解用個whatsapp都可以出事

垃圾國家係咁架啦

咁唔好咩 印度太多人

太低效率

死一個生十個

唔好話你國民on9